被罵「做妓女又拿貞節牌坊」 中大女神Emilia一笑置之

相片中的她，只穿內衣、拿著性玩具、擺出性感姿勢；網絡上的她，毫不忌諱地討論「性」，提倡女性身體自主，拋棄社會加諸的各種束縛；現實中的她，是中文大學法律系五年級生Emilia。

Emilia在大學接觸「女性主義」，漸漸改變性觀念｜陳靜榆攝

傳統名校出身 性觀念保守
Emilia的性觀念從前並非如此開放。中學時就讀傳統名校拔萃女書院的她，指學校雖然鼓勵女性獨立自主，但始終受保守的基督教觀念影響，不鼓勵女性偏離既定的性別角色，更不鼓勵高調談性。如此氛圍下，中學時期的Emilia，性觀念較為保守。她坦言當年如果得知同學戀愛時發生性行為，會鄙視這些同學，認為他們「有問題」。
升上大學，Emilia對性的看法慢慢改變。大學二年級時，她修讀了一些人類學和性別研究的課程，無意中接觸到「女性主義」，並對此產生濃厚興趣，繼而不斷閱讀有關女性主義的書籍和紀錄片。

愈受攻擊 照片愈性感
2014年，Emilia開始在社交網站以文字和照片，分享她對身體自主的看法。她認為初時照片不算太暴露，但已經飽受批評。指她樣貌醜陋、身形肥胖、個子矮小的辱罵比比皆是，網民甚至引申到她的人格和工作能力都有問題。「我已經沒有暴露（身體部位），怎麼可能這樣都接受不到？那麼我要上載更厲害的。」

Emilia不忿網民因為她的衣著而否定她的全部，出於反叛心態，她決定要上載更性感的照片，試圖挑戰別人的底線。除了拍攝並分享照片外，Emilia談論的話題也愈來愈開放，她提出女性同樣擁有性慾，觀看色情影片並無不妥，甚至成為性工作者也不可恥。
出於好奇 賣十八禁照片
Emilia提倡身體自主，並沒面對家庭的太大阻力。因爸爸不知情，媽媽則支持她的行為，所以她過去一直於社交平台Instagram分享看法，並上載性感照片。

不忿網民因為衣著而否定她的全部，Emilia決定上載更性感的照片，挑戰別人底線。

最近，她開始在另一網上平台Patreon分享照片。在Patreon上，網民必需付費訂閱才能觀看內容。雖然她曾擔心在Patreon發相，會令人覺得她是貪錢而非真心提倡「身體自主」，但她指自己其實不在乎發相所賺的「一千幾百」。她說︰「（我）不會為了幾百元推翻一直以來的努力，包括寫關於身體自主的文章。」她笑指因為好奇，想看看大眾對付費瀏覽相片的反應，衝動之下就設立了Patreon帳戶，專門分享「十八禁」的照片，並進一步與訂閱者更深入討論性話題，如分析色情片的內容，又或讓男性更了解女性的性需要。

受網民攻擊 曾遭電郵威脅

在社交媒體發表文章，公開談論社會禁忌，少不免會惹來話柄。談到網民在討論區的種種攻擊，Emilia一笑置之。她曾被指打著身體自主的旗號「上位」，又被直罵「做妓女又拿貞節牌坊」。她無奈道︰「我無時無刻都受到攻擊。」曾有匿名人士撰寫過千封電郵寄至各大機構，如保良局和宣道會轄下的學校等，指她主張淫褻、濫用自由，呼籲僱主不要聘用她，甚至指她精神有問題，威脅她「收手」，請各界勸喻她「返回正軌」。
郵件更連同她的性感照片一同寄給她的中學校長、大學所屬書院院長以及前中大校長沈祖堯。她的中學校長因而聯絡她詢問有關性感照片一事。Emilia認為校長不會明白她的，故當時身為中大學生會「星火」幹事的她，隨口敷衍說自己因政見不同而被別人改圖抹黑。

對於別人的惡意狙擊，Emilia並不太擔心。她說自己曾經在律師樓實習，當時的上司亦欣賞她的工作能力，即使知道她公開性感相片，也揚言將來會聘用她，因此她對這些電郵並不介懷。

若要「自主」 須有經濟能力

要獲得執業律師資格，法律系學生必須修讀法學專業證書課程（PCLL）。本來對法律學系不感興趣的Emilia並不打算報考PCLL，一方面認為自己不適合律師工作，另一方面亦認為行業太多牽絆︰「律師的專業形象不容許我以現在的方法推動身體自主。」大學尚未畢業的她現正於網上經營性玩具商店，希望能發掘商機。她指，要貫徹「自主」的理念，必先滿足經濟需求，故望透過創業賺取生活費 。
紋身亦是身體自主
同樣實踐身體自主的，還有就讀中大中文系的謝真。謝真同樣出身傳統名校，曾就讀聖保祿中學的她，指學校會舉行性教育工作坊，指導女同學應如何拒絕男朋友求歡。謝真表示不同意這些保守的觀念，因為「即使破處也是我主動要求」，不理解有何不可。謝真說自己思想一向較開放，不被成長環境所規範。

謝真認為自己有權選擇如何展示身體｜陳靜榆攝
在父權社會中，女性對自己身體的掌控常常受社會壓力所限。正如外界普遍對女生紋身有不好的印象，但謝真認為身體是自己的，如何展現絕對是個人選擇。喜歡紋身的她現時在下腹、胸口等共五處紋身。另外，她拍過幾輯性感照，尺度大至全裸。家人曾加以勸阻，但她並沒有理會。她將照片上載到Instagram的私人帳號，只讓朋友觀賞，但現時還未敢將尺度較大的相片公開。女生身體自主尚未成氣候，故謝真坦言不想因刊出自己的性感照片而被非議或批評。

跟Emilia一樣，謝真認同能否成功體現身體自主，往往受社經地位影響。她本想紋滿整隻右手，但無奈指︰「一日未有本事，我不可避免要顧及社會對我的看法。」除非衣食無憂，不須再顧及社會的眼光，否則女性某程度上還是要向「現實」低頭，循規蹈矩地滿足社會的要求。

內地推女子腋毛大賽

解放思潮不只在香港萌芽，內地近年也出現了推動女性身體自主的運動。中國女權主義者肖美麗三年前於微博發起「女子腋毛大賽」，希望解除女性要剃腋毛的束縛，並拓闊大眾對女性身體的想像。她呼籲網民發布自己腋毛的照片，活動吸引過千人響應，更備受外國媒體關注。

肖美麗指，有些人看到女性有腋毛，便會覺得噁心，並指她們沒有文化修養。她指，主流社會中，大眾都認為「女性要年輕、白、瘦、臉要尖、胸要大、腰要細、屁股要翹、要穿高跟鞋、化妝才有禮貌」，對女性造成了極大限制，要耗費時間、精力和金錢去迎合社會口味。因此，她希望「女子腋毛大賽」能以一種輕鬆、幽默的方式，喚起大眾對女性身體自主的關注。

本地性觀念保守 女性難自主

香港大學社會工作及社會行政學系教授何式凝指，香港雖然是大都會，但性觀念依然非常保守。她解釋，香港受基督教影響，很多時只著重精神上的滿足，而抑壓了感官、情慾上的需要。在香港，社會期望女性的身分和地位符合傳統。

她稱︰「有能力歸有能力，只要一到了婚姻的門檻，或走進了婚姻，你便要回歸那種傳統角色。」即使投身職場，仍要相夫教子，以家庭為重。若要拋棄一切束縛推動各種自主，的確很難。

對於社會上有女性以賣性感照，或成為性工作者來推動身體自主，何式凝不評論其做法，但關注這是否唯一選擇。另外，她認為社會上其實有不少人都只是循規蹈矩地裝出社會要求的角色，實際上會紋身、會買賣性玩具、會參加性愛派對，這也是逐步體現自主的途徑。

圖？

講咁多有冇流出片？
冇就收皮

係咪成個連登 得我一個覺得中大email 好正

仲有@普巴

圖

無圖廢鋒廢post

純文字討論

做 又拿貞節牌坊

咁多個字
圖都冇張？

咁撚多人想睇

佢老死

又一個被女拔萃教壞腦既女人
呢間野真係專出港女

咪貼豬

又係隻肥野

波台兩大衰妹

咪又係雞

好樣衰，連登仔咪再吹奏得唔得
搞到一街豬扒當女神

只是一隻雞，沒有什麼好看的

法官大人

email

最煩係所有野都要連去女權度

肥豬一隻

中大肥雞email

o

480，不能再高了

肥到

OK, DEAL

豬西露兩露就叫女神 乜依家女神標準咁低

佢真係識包裝 有讀書 出師有名

露到咁撚樣 拍埋曬d淫照

包裝成學術字眼

身體自主 女權 性平等

所有野好似就變得就會變得高端左

no

OK

左

肥雞一隻，不了

圖呢?

佢死都唔肯放粒lin出嚟賣

講咁多 根本就係個淫婦

中大email vs 2屆學生會會長夫人sonia

不了。。。

標題個名改做咩咩妹都一樣咁fit

一方面話要身體自主
另一方面其他女仔唔想俾男朋友屌又話人地保守唔岩
屌你都戇撚鳩，身體自主係啲咩野都唔清楚
淨係拎其他例子（紋身、性工作、睇av)黎偷換概念

既然主張身體自主、女權
就咪撚judge其他女人唔肯露、唔肯性交啦

雖然係淫妹一名不過佢咁想出名就幫下佢啦
大家記得pm問佢價喎

又係為左要人認同佢

講咁多野 其實咪又係 一隻

個兩頭脹到

又純文字討論

佢有拎貞節牌坊咩
我覺得佢根本驚人地唔知佢

好多毛

真心唔算靚

奶呀

隻腳咁短 大脾得嗰一截仔

屌唔屌先

幾正

咪戇鳩
世界上梗有人除左唔肯露之餘直頭唔鍾意同人有交流
邊有一刀切唔肯露=思想唔開放

更何況想睇人露都要俾錢佢買相啦
老撚奉請人睇自己身體？

想佢正正經經開個價做全套

依種女先正，一定好撚多水

佢d同學點睇佢

個個係度估「380...350....比盡400」

點解仲讀到中大

想屌...

做雞都咁高調

Email